［好燥］鋤大Dee之計法

話明鋤大Dee, 2 係最大，單牌順序為：
2, A, K, Q, J, 10, 9, 8, 7, 6, 5, 4, 3

花式順序為：
黑葵扇，紅心，黑梅花，紅階磚

由話事人（上輪其他人全pass), 出牌，下家一定要跟佢牌型，如：

單隻（出一隻）
Pair (兩隻同數字）
蛇（唔理花，五隻連續順序嘅牌，A為終點及起點⋯⋯最細34568，最大12346，JQKA2並不存在）
花 （五隻同花式，大小先計字，後計花）
夫佬 （三隻同字 搭對 pair, 計三隻同子大細）
同花順（同花既蛇，計第一隻）

-----------------------------------
好喇，廢話講完
呢度有兩對花
紅心
A 6 5 4 3
叫做 煙(A)花

黑葵
K Q J 10 8
叫做 King (K)花

一打出黎就知煙花大啦， 理得你葵扇

如果第一隻相同，會先比較之後一隻數字，如5隻一樣先計花

就咁先

Straight (also known as a snake in Cantonese or mokke in Malaysia): Any 5 cards in a sequence (but not all of the same suit). Rank is determined by the value of the biggest card, with the suit used only as a tie-breaker. Therefore 3-4-5-6-7 < 2-3-4-5-6, since 2 is considered the largest card in the 2-3-4-5-6 straight. The largest straight is 2-3-4-5-6, second A-2-3-4-5, third 10-J-Q-K-A while the smallest straight is 3-4-5-6-7.

From wiki. 樓主點睇？

蛇先最麻煩 屌到底A2345定23456定34567定AKQJ10最大／最細

打花計字先 重叫唔叫打花
利申次次鋤dee之前一定問清楚點計法先玩

玩開23456最細 10JQKA最大 A同2永遠連唔埋

花就先計數字 5個數字都一樣先計花

所以你咪傻西咁囉

A2345>23456>AKQJ10>34567

唔知有咩咁煩

你望下你樓上同埋另一個POST先啦
嘈左十鳩幾頁仲未有結論

a2345 最大 poker 係咁 唔知鋤d 一唔一樣

果d 傻西唔洗理

仲有另一個簡單論點，花嘅組成，要考慮每張牌嘅稀有度，無理由五張垃圾牌，大過五過神牌單單因為花式

是以，花 呢個名只係組成五張牌嘅方法，我地叫花，係叫dee花，煙花，K花，用最大嗰張叫方便分別大細

唔通我叫 葵扇花，紅心花？

好喇，大家鬥第一張一樣，咁咪鬥第二大，如此類推

所以，有Dee 煙嘅花，應大過 煙 King....
A,2,3,4,5 > 10 J Q K A